公司被追債187萬 楊婉儀夫婦無出庭

2018年08月24日

公司被追債187萬 楊婉儀夫婦無出庭

楊婉儀與丈夫王帥勳（圓圖）遭生意夥伴的遺孀入稟追債。
資料圖片

【本報訊】前港姐冠軍楊婉儀與夫婿王帥勳近年債務纏身，甚至需抵押港姐后冠借貸。兩人共同持有的公司，去年遭生意夥伴遺孀入稟追債187萬元，案件昨於高等法院開審。不過，被告一方缺席聆訊，楊婉儀兩夫婦既沒到庭，亦無派代表律師出席。法官聽罷原告一方陳詞後，押後頒發書面裁決。

原告人為高振威的遺孀彭蓮，以遺產管理人身份入稟，向由楊婉儀與王帥勳共同持有的Golden Gate International Kindergarten And Nursery Limited追債。

分8次借341萬

原告指亡夫信任楊婉儀夫婦，三人為生意拍檔，時常見面。亡夫會與兩人大談「生意經」，討論怎樣營商才會成功。而楊婉儀夫婦自2014年起，先後8次以被告公司名義向高振威借錢，合共341萬元，每次均只訂立口頭協議。直到2014年9月，三人才簽訂備忘錄，記錄借款一事。

原告指，被告不爭議曾經問其亡夫借錢，但在早前呈交法庭的抗辯書中，卻指有關貸款僅屬私人貸款，沒有訂明還款期限，只協議當合伙經營的幼稚園有盈利後才需還錢。原告批評有關說法不合邏輯，指借錢便要還，與業務利益無關。原告又指被告雖曾償還部份欠債，但沒有記錄作證。

案件編號：HCA285/17
■採訪蘇曉欣、撰文楊家樂

上一則
上一則
夫婦分房睡 不同枱吃飯

下一則
下一則
引渡國際重犯待特首授權